香港冇冬天，人心更唔可以寒冷

香港前天文臺長林超英稱：香港2020年冇冬天，全年至今只得一日寒冷天氣，平均溫度24.6攝氏度，打破過去135年以來氣象記錄，成為最熱一年。但係氣溫甚高嘅狀況下，香港卻陷入咗長時間嘅黑暴寒風中，黑衣暴徒係全港範圍內大肆破壞，造成嚴重經濟損失，更嚴重嘅威脅到市民嘅生命，好多市民陷入恐懼。但要想將香港拉返示威前嘅樣，香港市民嘅心絕對唔可以冷落去，每一個市民都要企出來，同黑暴抗爭。

雖然黑衣暴徒看落恐怖，「私了」同佢哋政見唔同嘅人、洗劫店鋪。但從佢哋嘅種種行為就可以睇出，黑衣暴徒欺軟怕硬嘅本質。羅伯被掟磚過身當日，市民自發清理俾暴徒搞亂嘅大街，當暴徒發現冇防暴警在場時，就開始瘋狂襲擊清理路面嘅市民，最終導致羅伯俾磚擊中頭部身亡。而係同一時間前後，有人拍到暴徒係旺角鬧市區試圖用磚塊擋路，在場市民同樣上去將堵路嘅磚塊搬返路邊，甚至仲有外國友人幫手。昵班暴徒見到有外國人在場，就唔敢上前，最後甚至誤以為拉住警笛嘅過路救護車係警車落荒而逃。根據同樣兩個事例，我哋就可以睇出，暴徒之所以敢實行種種暴力行為，完全就係占住一時人多嘅小優勢，並將主要目標放係手無寸鐵嘅市民身上。而只要市民同警隊團結一致，暴徒嘅暴行就無處施展，最後必將潰敗。

自暴力示威開始，香港市民為咗保衛自己嘅城市同未來，展現出超乎尋常嘅團結同勇氣。一次次撐警反暴集會，代表咗普通市民反黑暴嘅態度；譚詠麟、陳百祥等藝人嘅撐腰打氣，商界政界人員撐警送祝福嘅活動，代表咗香港各界對於反暴力護穩定嘅共識；「暴眼女」申請裁定警方行為違法俾香港高法判敗訴，更代表住暴徒引以為傲嘅「黃絲法官」失靈。係種種壓力之下，黑衣暴徒雖然越加倡狂，甚至用上真槍實彈，但係人數、規模已越來越少，宜家仲係度四圍搞破壞嘅死硬勇武派，陷入嘅只不過係最後嘅瘋狂。香港警隊破獲暴徒非法持槍案，證明暴徒係瘋狂之中露出嘅馬腳越來越多，被徹底消滅只係時間問題。

今年冬天係135年來嘅最暖冬天，同時係係135年來陷入嘅社會最動盪嘅冬天。但係135年前嘅香港只不過係一個漁村，挨英國侵佔嘅殖民地，135年後香港返到中國懷抱，並成為亞洲金融中心。動盪並唔會消滅香港嘅地位，更冇可能消滅香港人嘅希望之火，市民同警隊、政府企係一齊，必定可以打贏昵場反暴之戰，將所有暴力分子一個不留全部送入監獄，還香港更加溫暖光明嘅未來！

而家是咪要鬥奶共